[收車抗武肺]九巴936車長韓國返港不適咳嗽送院 檢測結果呈陰性

武漢肺炎疫情持續，據了解，一名從韓國旅遊返港的九巴車長昨日（26日）身體不適並有咳嗽，九巴獲悉後通報衞生署，其後由救護員送往瑪嘉烈醫院並等待化驗結果。

消息指，涉事九巴車長今日獲悉檢測結果顯示，對新型冠狀病毒呈陰性反應。九巴回覆查詢，同樣確認該名九巴車長經檢測呈陰性反應。

據悉，涉事九巴車長昨日下午身體感不適，其後到九巴荔枝角車廠醫療中心求醫，醫生得悉其旅遊史、近日曾到韓國旅遊返港，故通報衞生署並由救護員送至瑪嘉烈醫院。

消息指，該名九巴車長今日獲悉檢測結果呈陰性反應，九巴回覆查詢時亦確認該名車長對新型冠狀病毒呈陰性反應。

至於九巴荔枝角車廠醫療中心，昨日一度暫停應診及進行消毒。九巴表示，醫療中心已徹底消毒及清潔，現已恢復運作。

九巴客量大跌四成 宣布削減184條路線班次

九巴新巴城巴龍運獲政府借CSI口罩 日後要全數歸還

九巴月初曾向員工發通告，稱員工由武漢返港被隔離，公司會如常支薪，但本月6日的通告則稱如員工被強制檢疫或隔離，會以無薪假計算，或以年假代替。

九巴回覆查詢稱，員工如出示有效病假證明書，會按有薪病假處理，否則安排員工在家工作、放無薪假或放年假處理。

勞工處回覆稱，《僱傭條例》並無規定隔離員工的假期或工資安排，鼓勵僱主體恤和諒解僱員，彈性處理，包括容許在家工作或放有薪假。

2003年SARS期間，勞工處曾發指引，如衛生署長向僱員發出隔離令，《僱傭條例》有薪病假的要求及安排同樣適用。職工盟秘書長李卓人透露，兩周前曾與勞福局長羅致光溝通，對方稱經研究條例後，發現法例的有薪病假類別中沒有「隔離」一項，羅形容當年決定「是錯」。李卓人建議政府可研究修例，或由政府補償被隔離或檢疫而未獲有薪假期的僱員。

九巴回覆查詢時指，受新冠狀病毒疫情影響，整體巴士需求量大幅減少超過四成。九巴目前作出暫時大約兩成的班次調整，又承諾會在市况恢復正常後，回復服務水平。

收左一半車就真

9月參選人立刻發動及宣傳政綱,削減驚方預算,慳返果D錢派比市民

既然777無恥派錢,
我地都可以,

依家即刻宣傳政綱,
9月立會一過半,
就即刻發動議案,
削減驚方預算，

驚方1年預算258億元,
削減一半就130億元,
4年立法任期就520億元,
再叫政府比D錢來,
就儲夠710億,
下年又可以派一萬

我都有政綱：瓜分獎券基金嗰238億

會唔會係假陰性